[LMF]終於等到你發聲 LMFXXYEAR | eli-債

當天衝動不理結果 怎可分清楚
你怪我我怪你難以負荷
一息間的失控 實在沒法躲
這記耳光已無情地絕望地剩下我一個

（今日係1989年6月4日
係我既生日
我用左媽媽三年前買俾我既錄音機
做我第一次既錄音日記
爸爸成日話媽媽好快會返嚟
呃人既
D大人可唔可以唔好再講大話啊）

當天衝動不理結果 怎可分清楚
你怪我我怪你難以負荷
一息間的失控 實在沒法躲
這記耳光已無情地絕望地剩下我一個

（今日係2003年4月1日
第5071次既錄音日記
終於喺英國畢業啦
我對呢個地方完全無感覺
當初你無問過我感受
就送我嚟地球既另一邊
究竟我而家應該去邊啊）

（今日係2014年9月26日
已經唔知幾耐無拎起過呢部錄音機
有人話過左20歲會經常出席婚禮
到你過左40歲就會經常出席喪禮）

我 回頭又再遇從前 落寞伴著落日 往昔家中的抱怨
我 願為你花去力氣 告別舊有隔膜 讓我跟你在一起

（由細到大
我都好憎你
因為你一次又一次咁揼低我
今日 係你既喪禮
既然你以前都無俾過機會我去見你
所以我決定唔會去見你最後一面
呢一筆債
就好似簽爆左既信用卡
永遠都唔會有還完既一日）

如果重頭嚟過
會唔會係同一個結果